抑鬱症女兒2個月10度尋死 母決定拔除維生系統惹爭議

澳洲一位媽媽因不忍心看着患有抑鬱症的女兒一再自殘和尋死，所以她做了一個艱難的決定，決定成全女兒一心想了結生命的想法。

澳洲一對夫婦Meron Savage和先生以及13歲的女兒Kate同住，Kate自小已患有嚴重的抑鬱症，平時可以假裝很外向、活潑，但有時經常把自己關起來痛哭、難過和悲傷，Meron和先生曾多次陪伴女兒去看醫生接受諮詢，但Kate的病況遲遲沒有好轉。

最近，Kate更在短短的兩個月內設法尋死10次以上，每一次受傷，Kate都要住院好幾天、治療身心，出院後又再度尋死，悲劇不斷重演。最近一次尋死是在本月12日，Kate和爸媽從兒少身心治療中心出來後，Kate說想到附近的寵物店看看貓狗，爸媽沒有多想就讓她走在前面，沒想到Kate突然走到馬路上，接著轉頭對著家人微笑，最後，Kate被車撞倒，重傷昏迷。

爸爸媽媽看著病牀上的Kate，知道女兒一直以來過得不快樂，Meron不希望再看到女兒這樣生活，於是她和先生決定，將拔除Kate的呼吸維生系統、成全她一直以來在做的事。

Meron一家的情況經由當地媒體報導後，備受爭議，有些家長認為Meron做法非常自私，身為父母應該盡全力拯救女兒，也有人認為，抑鬱症並非一時之間可以解決的疾病，相信Meron和其他家人或許也很疲累了。

Meron Savage（右）和13歲女兒Kate。 網圖

咁佢都想死啦
唔好阻住大自然嘅規律啦

其實點解抑鬱症病人唔可以安樂死，要咁痛苦咁走

其實我覺得佢唔想死，想死點會10次都死唔到

身邊有朋友輕微抑鬱...我都覺得佢辛苦...
仲要嚴重抑鬱
其實係咪物質滿足唔到佢?

因為係病黎，可以改善到同你失戀好想死一樣，某種化學物質影響醫好就無事，下下安藥死咩

其實我覺得要對症下藥 搵出咩原因導致抑鬱

唔想死又點會衝出馬路。。。

其實冇原因. 或者潛意識有但自己唔知
我自己每年都會情緒低落2-3次. 每次3-5日
又或者有抑鬱既人.知道自己有抑鬱所以會更加抑鬱

你呢啲最多叫有抑鬱情緒 同抑鬱症係兩回事
每人都會有抑鬱情緒 但可以自己調節到唔會影響日常生活其實係冇問題
一般由得佢宣洩吓或者頹廢吓就會冇事
但抑鬱症係會影響日常生活 會覺得基本嘢例如食飯都好痛苦 會自己調節唔到情緒

恭喜佢終於死到
安息
下一世唔好再受到情緒病影響

問題就係醫唔好呢
如果治療係有效佢就唔會試咁多次自殺啦
實際上就係好多嚴重抑鬱症患者都對治療冇反應
咁都唔比佢死真係慘過死
話唔定毒品救到佢地
毒品都只係一種影響／調節腦部激素水平的物質
但社會上又有幾多人願意比佢地試？

好多康復個案

簽份放棄急救同意書咪得囉
洗乜專登拔喉啫on9

係好多康復個案
但精神科的疾病唔同普通醫學的病
唔係話食左抗生素99%會醫好
每個病人對治療的反應都唔同
有d人有效 有d無效
既然醫生已經冇能力醫好佢 點解要吊住佢條命令佢受苦？

佢媽真係好愛先會咁做

係好慘，但唔應該因為咁就大開缺口安樂死你咁樣一開，個個初期就已經死哂，個個都話自己好辛苦

食antidepressants 好多人好咗一排之後都係會覆發
keep住食得耐又有耐藥性要加大劑量
其實好難捱

係，香港醫院都係咁做
試過

咁本身安樂死有醫生把關㗎嘛
好似要有兩個醫生簽紙先做得
病人真係要死都係咁試自殺先
咁真係自殺畀人救完再去自殺咁loop咗幾次之後
去到醫生都覺得唔掂
先至會安排安樂死
應該好難會有初期就死晒依個問題出現囉

你有冇睇內文？
佢唔係初期 ，父母有正視，已經試過醫好多次

同埋你有冇認識過真係抑鬱症嘅病人？
好多人都未遇過抑鬱症病人，同佢生活過，就說三道四，指指點點

以事論事都唔得？咁我收聲

其實人地一家人都同意個決定，關外人撚事咩，個個道德撚話人咁易放棄個女

佢咪同你以事論事緊
的確好多人以為抑鬱症只係唔開心 好小事
覺得唔開心就死係好on9

所以美國批咗用magic mushrooms嘅臨床測試，證據對治療抑鬱有效呢啲drug resistance case係應該去做psychedelic therapy，連呢類打大佬級嘅都醫唔到抑鬱，咁再去死都未遲嘅

點解人連想死嘅自由都無

想死咪由佢死 迫人生存落去完全係道德綁架

中共既口吻
收皮啦

關中共咩事？
我見佢内文都好似無睇到就comment人哋決左定，問吓佢有無睇內文，有無了解過particularly呢件事同generally 抑鬱症
我講緊求真精神，同中共邊到口吻似？除咗一句成語說三道四係中共騎劫咗之外

父母見個女三幾日就自殺有幾多個受得住？
我相信唔係去到好嚴重嘅地步，
冇人想咁做。。。

條友駁唔到喇

點解13歳就會有抑鬱呢？
通常唔係要經過人生既毒打先有咩

聲稱有「抑鬱症」既人系米個個都覺得自己「好特別」「系天選之子」

推願榮光歸香港

耶撚唔俾

你睇下張國榮個case
係先天無得醫

好勁
絲/巴係唔係研究開mental health
好似識好多嘢咁

成班連登仔成日叫人刷首抽 梗係支持架

其實而家13歲都已經可能經歷左好多野
例如家庭問題、比父母毒打、性侵、校園欺凌。。。

其實先天性比後天性抑鬱多
佢哋控制唔到 係一個病嚟

抑鬱症就係講緊唔好比較佢地
你講一句好易
佢地聽到幾難受

有可能係遺傳的

癌症都好多康復個案

＝實醫到？

其實就咁睇樓主copy出嚟嘅報道，好難判斷到底「死」依個wayout可唔可取

報道話個妹妹自細有抑鬱。咁到底係幾細，當時點發現？
又話佢哋試過好多治療。咁係咩治療，試過幾次？有冇曾經好轉過？因咩事情況又差咗？
父母同女嘅相處係點？
女嘅其他生活係點？

好難就咁討論...

斷手斷腳 盲 依d不可逆轉 安樂死我明

唔知佢幾歲開始自殺，但13歲 大把醫生可以試

有冇諗過無論佢阿媽有冇俾佢死，都係大自然嘅一部份。

個老母自私嘅心態喺邊 如果我知我嘅仔女唔想生存但就夾硬要佢哋生存 呢d先叫自私 手刃愛女個陰影可以係一世

我都尊重佢地嘅選擇，但想講句大自然中冇咩動物會尋死

我都想做澳洲人

我都認同唔應該就咁俾人死
雖然咁細個就有depression，多數都難醫，醫好亦好易復發，但我都相信始終係生命，應該嘗試去醫

如果係妹妹自己揀，我都尊重佢意願
但我比較concern，妹妹尋死，係佢真係想死，定佢想其他佢憎嘅人死，但因為知道冇可能對付到佢憎嘅人，所以覺得自己好無用，於是自尋短見... 定係其他原因，例如想父母內疚，所以傷害自己？

始終唔知因由就幫個女決定拔喉... 都真係過唔到自己個關... （如果我係媽媽）

Kate Marsh bb

講得岩
尋死係生命界係唔多正常...

抑鬱症係病黎，同你乜野XX萎縮症，XX症候群係同一樣野黎，只係症狀表現出黎係情緒問題，所以好多人就以為係小病，或者只係心理問題樂觀啲就解決到

咁細個就抑鬱,究竟佢童年出咗乜野事?

係病黎, 佢都唔想....唉

研究緊psychedelic therapy

its more like cancer

其實點解強行續命哩種行為會被視為合德
但滿足他人死欲就自私背德
點解一定要逼人生存先

岩呀
mental cancer

你同佢好熟？

未必經歷過啲咩 有可能係先天性

我識一個人, 超重度抑鬱, 6隻藥, 病發去到ICU 無醫生敢同佢再加藥

先天腦入面缺少左傳種傳遞快樂既物質
比人性侵過, 感情方面不如意
生活壓力好大, 屋企幫唔到佢

阻止過佢幾次自己
我阻止過佢3次自殺
我傍人睇到覺得佢地好辛苦

1. 個腦會無啦啦係咁講想死, 個感覺似沉左落海底無人托返上去
2. 成日失眠, 越唔訓到越唔開心, 食幾重藥都可以訓唔著
3. 個人無力, 無精神, 想帶佢出去照下散心都唔肯郁
4. 食藥只係令個人呆, 無力, 做唔出自殺行為, 對個病無幫助

抑鬱症既人唔係要人出手幫佢, 係要等佢自己走返出黎
隔離既人最緊要比病人知, 佢隨時都可以有你支持,
同埋唔好講咁撚多廢話, 例如「正面D啦」「樂觀D啦」
依家唔係佢地想咁諗, 而係個腦唔受控制咁焗佢地諗

其實得篇新聞資料咁少好難斷定佢係點解患病
後天就話可能有原因導致從而對症下藥 心病還需心藥醫
例如被人欺凌就先退學遠離班同學先已經有幫助
但先天性未必咁易醫到 抑鬱真係好難醫

抑鬱係腦內化學物失衡既問題

至於點解會失衡有好多原因, 有d係因為意外導致腦創傷, 有d係先天性基因導致某d化學物受體失去靈敏度, 有d係長期情緒失控.

某d原因食藥有用, 可以調節返血清素, 某d原因就無用.

對於無藥物可以有效治療既人我覺得其實同癌症末期既狀態差不多
每天生活係痛苦之中, 預期人生既質素都唔會好
應該允許安樂死

家事既野關人撚事咩
白左一口咬定就係老母錯
個女有生存權利乜乜
想死唔俾人死
最緊要係又唔撚影響都佢地
你話屌啲疫情期間仲走去飯罪跳老舞
同一路行一路除口罩食煙狗周違播毒就話姐
呢啲就真係影響到人啦

其實我每次阻止完我個朋友自殺
佢都同我喊住講, 「點解我連死既自由都無」
「點解你要拎走我解脫既自由」

聽到我心都嗡埋

咁細個抑鬱
家庭/ 父母問題佔好大比重

屌你老母啦，求其睇下報導就係到鳩up
精神病/情緒病本來就係極難醫
好多時都係估症，亂鳩咁開藥

只有死可以滿足佢

其實會唔個有個情況，個患者性格好堅定，知道自己唔快樂係比隻病影響，識得觀照自身o既感受，明白到負面情緒唔係自己自發o既感受，唔會有尋死o既念頭？

「我自己每年都會情緒低落2-3次. 每次3-5日」

不如你出返去Google下先

先天性可能係講緊天生嘅vulnerability
但environmental factors都對一個人將來會唔會由有抑鬱傾向發展成抑鬱症有決定性嘅影響...

依個妹妹個抑鬱咁嚴重，除咗biological的原因，相信psychosocial都有一定嘅stress，先會尋死咁多次...

之前睇過一個節目 個前官員試過 佢話對佢冇乜效

明明跳樓死咗，你條撚樣用個道友做電療整返醒我

多謝你尊重你個女嘅意願

知道抑鬱症係辛苦，但始終唔係絕症，雖然可以理解佢父母的做法，只係覺得冇試多幾年有啲可惜，13歲真係好後生

屌佢果啲把口就叻，唔係你家人

佢沒有做錯

所以想死只係病徵
唔可以當係佢精神狀態良好下嘅意願
唔應該俾佢安樂死

可能係絕症嚟㗎

病唔一定會改善到 就算感冒都可以醫唔好致死
情緒病比所有病更慘嘅係 所有病去到最嚴重都會致死 可以令病人得到解脫 但情緒病無論幾辛苦 副身體都要逼你生存
利申情緒病康復者 係有人可以醫得好 但我就算自己可以康復 都覺得醫護界應該考慮吓抑鬱症安樂死嘅可能

係咪應該買重人壽

感冒冇得醫

的確有併發症 有致死嘅可能 感冒係最輕微嘅病 都未講其他肺炎肺癌 咩叫病就一定有得醫

屌你唔識就唔撚好扮識
藥物係可以影響大腦釋出令患者有機會更容易有開心嘅感覺嘅hormone ，有或冇or多或少化學物質唔係個病嘅成因
而且好多患者係食完都冇好轉

大愛撚全面出動

安樂死應該要納入基本人權
人哋想死點解唔畀人死

香港有冇人推動安樂死合法化？

有個疑惑
真係有勇氣去自殺係冇人阻到佢死啦當然
但佢咁多次都唔成功代表其實仲有彎轉有得醫喎?

張國榮有錢有樣有名氣 咪又係咁

香港地大撚把左膠阻住佢地拎光環
例句：
人死不能復生呀
死解決唔到問題呀
有咩事一齊解決呀
唔好諗埋一邊啦
屌 打完都覺得煩想死都唔撚得

平時可以假裝很外向、活潑，但有時經常把自己關起來痛哭、難過和悲傷
佢好適合做香港人

就算知道唔係自發嘅感受 個痛苦都係影響緊你架喎

每次一睇到依啲新聞就擔心自己將來老咗無得安樂死
想幫手推動安樂死

因為要滿足人本身自私，唔想人死，但又唔會理會人哋嘅痛苦

覺得肢體殘障者 又證明到自己心靈健康嘅先有權自由選擇安樂死
四肢健全嘅想自殺有九萬幾種方式 唔需要比佢地合法安樂死

比人迫出黎呢個世界又唔人quit

好似迫你玩the last of us2 100次

你唔識欣賞就係你有病咁

拔除維生系統<<即係已經冇晒反應, 靠部機幫佢生存, 父母決定拔喉睇唔到有咩問題, 如果換左一個80歲老人家, 就變得合理, 後生女就唔合理?

要就地同你輸血先得

痛楚問題，跳樓好撚痛

你都on9想死係自己嘅事
其實要立法唔比人自殺真係好on9
根本如果想自殺就大6人阻到，反而佢係想唔死得咁痛姐

人生唔快樂，過嚟有咩意義

阻住佢死遲早搞到兩公婆精神病

可以試下係欄杆隔離做fadeaway

我咁諗係因為呢隻病始終唔係cancer咁，最後會殺死個宿主。如果唔理佢會唔會就冇事你呃我唔到，你呃我唔到。。。

其實有咩好爭論，個女想死嘅意志咁強，你格硬迫佢繼續生存先係最反人道嘅選項

好想知個老母到底會有咩感覺，賜予個女生命嘅係佢，奪走個女生命嘅又係佢

好姓唔姓 姓Savage

btw 支持安樂死

嚴重抑鬱 暫時算係不治之症???
好似無咩有效治療方法

維生系統

好明顯佢差少少就成功，不過最後畀人發現用機器吊命咋

利申有焦慮症
都叫有左成年 開始好返 平時正常咁生活
但焦慮症一發作 我個世界會變到勁緊張 （我知係焦慮症發作 但我做唔到啲咩 只可以等佢過）
心諗：屌你老母又黎......
我諗呢位妹妹應該無時無刻都處於極抑鬱嘅狀態
所以都高興佢可以早日解脫到

佢呀媽做呢個決定肯定好痛苦

無架好多野都無原因去解釋，好多人都係先天性抑鬱

焦慮症係突然會發作，定係遇到d緊張o既事先發作？

事實係佢做邊個決定都會好痛苦

但見到既係佢地好愛個女然後就比好多人屌佢地自私

可唔可以多啲同理心，唔睇立場諗下人地既感受先

有些抑郁症患者很擅长掩饰和压抑自己的抑郁情绪，对外表现得积极、乐观，甚至面带微笑，专业上称之为“微笑型抑郁”。所以，千万不要从一个人平时的表现来判断一个人的精神状态是否良好。因为，有些人是非常擅长掩饰自己的真实情绪的。有的时候，这种压抑甚至能骗过患者自己。

有d患者係可以對抗到抑鬱症？ 可以呃埋自己？

岩，陀咁辛苦生左出黎養佢咁大
要拔喉阿媽好慘其實都

其實呢類人最慘係佢身邊最close果個

依種諗法先係自私，當抑鬱病人係白老鼠？

屌 抑鬱撚醫到咩 就算睇醫生 佢如果聽到啲想死呀 呢類keywords 咪比粒藥你塞住個口

最後咪又係靠自己睇唔睇得化

「有些家長認為Meron做法非常自私，身為父母應該盡全力拯救女兒」

on99, 盡力搶救返, 不斷死來死去先痛苦, 先係最自私下話?
為左滿足自己既道德理念就要人受苦, 呢Don9先係最自私

一聽到抑鬱症呢類
就會諗起哥哥danny

香港嘅話 已送咗你入精神病院
仲想死

好媽媽

偉大既媽媽

見到好多連登仔都幾自私
假定人一定係求生不能求死
點都要救返佢
仲有就係成日唔睇文就亂咁評論
個女第10次撞車昏迷先要插喉吊命

大自然中，動物尋死方法最常見為不進食，通常睇落似餓死。有記錄的例子有海豚失去伴侶後不進食並不換氣後死去。
唔排除有陪份高智慧動物如黑猩猩，天生有抑鬱後絕食尋死，但難以實證。
加上平時係動物園比科學家觀察嘅動物不應與大自然生活的動物並列。
所以大自然有動物自殺都冇人知

其實抑鬱症有分心理同生理性
心理性的都還好, 容易控制, 康復率唔低
基本上意識到自己有問題嗰一下已經好左一半
但生理性的就好慘, 係好難康復
當年哥哥就係呢種, 根本就係你咩都控制唔到
就算知道自己有問題都好
就係好不自覺地咩都唔想做唔想諗淨係想死
食藥又係治標唔治本, 嗰種辛苦法係只有當時人先明
即使旁人睇落係幾咁唔值

即係生理個種，已經唔到自己思想控制，或者佢直情控制左你思想？

Lm

抑鬱症好難醫得好 復發率好高
你冇就緊係講得輕鬆

偉大嘅母愛

其實城市人應該都咁，不過香港應該係前列

有人睇得化有人睇唔化，有啲人睇化咗都可以抑鬱，而且仲有分心理同生理嘅影響

咩大自然規律係想死？

你點知係先天？你講咁多後天既因素

覺得個老母冇做錯到
兩個月自殺十次，真係平均一個禮拜就一次
我諗都幾足以證明個女仔真係好想死，唔係一時衝動
如果拔除維生系統係殺死個女仔，咁強迫個女仔生存咪又係令佢一直痛苦
何必呢

自殺有保險？

幾歲已經有D明顯症狀
仲有佢屋企有呢個病史
仲有其他TEST做過

人權撚其實只係一班垃圾偽善撚，以為用每個人都有活著既權利就去剝削其他人尋死嘅自由

佢地以為好似抗生素咁
對症下藥就一定work

咁佢依家還好嗎？

香港嘅話啲公司係限一定兩年內自殺唔賠，過咗就賠

先天都可以令到一個人好prone to mental illness
正如同一件意外 各個人的反應都可以好唔到

唔講情緒/精神病依啲令人覺得完全無人能夠明白自己既病
長期病好似風濕關節炎 痛風 糖尿搞到啲手腳爛哂 依啲喺社會眼中 連正常生活品質都無既病痛 喺安樂死上面都完全無進展

真？全部都係？個賠償係咪同意外一樣

首先好大機會唔受保
一定要講個病
你隱瞞個病係唔誠實隨時cut你單

你講到好似你係上帝，然後動物都係你創造咁

無錯 淨係話有得醫有得醫 食屎啦

ssri

人無事, 但係復發週期
好反反覆覆

早排大自殺完聯絡到肯幫佢既1、2位親人
叫做好左
不過近排有事同佢分開左
依家靠聯絡佢周邊既人睇住佢情況

大把啦

佢返唔返到工

我覺得你弱智

返唔到, 因為食咁重藥個人好呆, 無力
仲有好少既事都有松會trigger 佢 panic,
試過同佢係商場食野, 舍fire alarm 誤鳴
佢panic到食左6粒鎮靜劑都無用,
係餐廳在嘔

又試過行過整車鋪頭, 咁岩有D金屬工具發出 好尖既聲
都會搞到佢勁驚

唔好戇鳩啦唔識就唔好亂講

Real 有冇接觸過呢類人去討論真係差好遠
我地係真係唔會明佢地發生咩事 做到既只有盡量同理心同佢溝通 咩藥咩藥都改變唔到啲咩 好多康復都係靠時間 到佢地慢慢大個 自己開始調節到先好啲
2個月要死十次 最痛苦一定係個女 由佢好地地過身一定係最好

突發嗰啲似驚恐症多
焦慮係持續 通常都有trigger 可以好小的trigger都得
焦慮同抑鬱兩者同時有好common

通常fd子有少少抑鬱都介紹佢睇CLANNAD

通常一有就係成堆撈埋一齊黎

真係多無知既垃圾衝出黎柒

心情一絕望 就所有野都好差狀況
身邊人以為我減肥成功 其實係胃口差咗而已。。。

如果啲人好返其實唔想死咁點
好多ethical issue

對症下藥搵原因有咩問題？做咩屌9人？

你離開了 卻散落四周

可以無胃口到一日唔食野都唔知
或者成晚無訓又無人知

自殺係人嘅權力
你唔明白佢嘅痛苦
憑咩阻止個細路女掌握自己身體嘅自主權

又唔好咁講，唔係個個人都對呢個病有認識

簡單咁講，抑鬱症呢類病係大部分情況食藥都係無撚用
D成因都係發生左既事實改變唔到 (俗D講, 成世既心魔)
要靠病人自己 + 身邊人支持

無啦啦講一句「症下藥 搵出咩原因導致抑鬱」
對病人同熟悉呢個病既人黎講
同講話「我完全唔熟呢個病」係無大分別
所以聽落銀耳掛

同埋係會復發 同癌症一樣 可能抑鬱仲易復發d添

有時唔係嗰個重症嘅病人

普通人無辦法理解到佢哋有幾痛苦

從來唔會有人話情緒病有咩原因,只會話有咩風險因素,因為依架對情緒病了解只係好少,無人知道確實原因
同埋情緒病最大嘅風險因素係基因(特別係重症)請問點對症下藥

恐慌症？

關啲外人撚事...

抑鬱症係個腦缺乏左一種物質

唔係話醫就醫得好㗎

抑鬱症嘅人真係好慘
平時已經唔開心
到死前嗰刻都唔開心

抑鬱好多時會搭單有埋其他野

唔係好關事

有啲人係遺傳

係個大腦缺乏左某種物質冇辦法好似普通人咁

但確實有啲原因係後天做成，唔係所有抑鬱都因為基因問題，
我有朋友因為返工同人事壓力搞到抑鬱，辭職休息真係不藥而癒，呢個咪叫對症下藥，
我唔會話所有抑鬱都有得對症下藥，但總有啲係因為心病因素做成，
解決咗真係可以好好多，所以唔覺樓上巴打話對症下藥係錯得晒
咁當然有抑鬱一定要睇醫生係最好

平時做野趕deadline,或者有突發事，個人就好燥，係咪焦慮症？
有冇藥食？

只係叫做有D藥跟身
同輕症係WORK

對先生重症唔太得

永遠有班大愛左癌道德撚出嚟指責父母自私
明明自己都係就咁睇報導，又無份照顧又無份承受壓力
但就一副判員咁樣去批評
成日覺得咩問題都好，總之一定要留條命係度，話之你幾痛苦

調返轉頭，果啲未出世已經check到有嚴重缺陷
天生個樣都有問題，九成機會比人歧視嘅BB，父母決定照生就比人讚到上天，完全唔理佢日後會遇到咩問題總之就係要拎光環

依家醫學都未完全知點解，抑鬱唔係話個人唔夠堅強，有時候真係腦分泌失衡，控制唔到

利申：食藥好返

你呢個問題離開咗份工就不藥而癒啦

使鬼食藥咩

咁呢個我認同，重症已經唔係去到可以自己解決嘅地步

抗生素都唔係一定得，尤其而家抗藥性越黎越普遍

香港之前先有個伯伯因為太太病得好辛苦所以親手了結左太太嘅生命

係連登只要有精神病想自殺一定係極多正評
鼓勵自殺 真係好奇怪既諗法
一定講到自己好慘無方法幫
自己經歷係世界上最慘 最痛
無人係夠佢差 所以屈到有病要自殺
所以自殺係一個好合理既事 唔好阻人自殺

大愛左膠係咁要佢哋親身經歷過一次先明

屌你抽到sr都重刷

點解要比較痛苦

有病唔醫走去死

平時好多野都會

啲醫生話keep住食2年左右血清素就醫得好啦
係啲人食一兩個星期見冇乜用就唔食啫

你如果係有懷疑嘅

我會建議你睇醫生

唔係比較痛苦 係連登高登既諗法就係
有精神病自殺一定係合理 係最好選擇

好返就好
你當初係無啦啦個人抑鬱?有冇話發生過咩事?

焦慮症係燥架咩？我唔係

一定講到自己好慘無方法幫
自己經歷係世界上最慘 最痛
無人係夠佢差

其實你唔係當事人

你點知點樣先至係最好嘅選擇呢

講到咁輕鬆 心病係最難醫㗎

放手其實都係一種愛

其實覺得自己有少少焦慮同抑鬱
有時因為一件事可以搞到我無食慾，分心，好躁，心情複雜
其實係咪要去睇下醫生

最憎啲人對住條件好嘅人講：睇吓你啦已經好過好多人啦，有咩咁唔開心呀？

屌一聽到真係燥到

咁樣講好似抹煞咗佢付出過嘅努力

話食2年係呃住你。好輕微嘅都要食10年8年
唔係輕微嗰啲準備食過世

引導佢試下成功率高d既方法咪小d煩惱

好似條件好嘅人唔可以抑鬱，一定係條件差嘅人先有資格唔開心 連病都要分等級 再講，depression成因有好多，張就係天生嗰隻。

唔通我應該負面d講，係無救啦，全部都應該自殺？

點解醫生要呃人。。

同你一樣

我反而諗起ellen

係，經過一日反思，我覺得應該全部安樂死

我唔係當事人 但好多鼓勵自殺既人
仍然都仲係到鼓勵緊其他人自殺
有咁多個唔同方法 要揀個最極端做法？

係 刷存在干

西醫係精神科既水平同中醫一樣 斷9估

咩料

你文盲定智障？我幾時有寫立法唔比人自殺？你立法有安樂死先係合法自殺，即係醫生同意左連家人朋友都阻唔到你，我係安樂死變左法律條文
你係咪on撚9？

點解輕症就派膠？難道輕症嘅就唔叫抑鬱嗎？真係要不得，我想講我朋友當初都好返得唔容易囉
我都話咗有抑鬱一定要睇醫生食藥，但有啲的確係心病做成

你都on9 自殺都要分合法唔合法

你都弱智

你都唔睇字嘅
你慢慢繼續你嘅心病論啦

屌你老母，我身邊幾個朋友都食緊藥好返呀
係咪我講無康復個案先得呀？全部都復發無人醫得好，支持安樂死得未？

好差

一嚟同你講。你要食10年8年藥或者要食過世。你會點？
正常人都sad啦。何況精神有問題。

安樂死就係你地班人要求緊法律上合化自殺，你弱智？
自殺本身無分合化定非法，但變左法律條文就有，你讀多d書先啦on撚99

唔係話輕症唔係症
我係話情緒病係無得對症下藥
你同事走左就無事係好彩，大把人一觸發左就成世起起跌跌，你同事都難保第日會出返，復發率好高

唔好再講對症下藥!佢哋都好想醫，但依架醫學水平係無得醫!好似篇文個主角咁!

一開波就話食成世仲有邊個會肯食呢

所以咪話啲法例戇鳩鳩囉

好似你咁

醫生呃人係合理既咩 知道左之後打擊更大

咁知道真相之後？

樓上有啲真係小學雞嚟
咁容易醫得好人哋就唔洗尋死咁多次
世界上都唔會有咁多呢類嘅病患者
問題係而家冇真係有效嘅藥可以100%斷症
復發率好高
再唔係就唔少係依賴咗藥物 成世食藥

唉咪嘈啦你兩個 係我講錯啦好未?
抑鬱冇得對症下藥 但就記得一定要食藥 OK?

無錯！終於有正常人！

咁有可能治療期間患者會有好轉真係可以減藥或者停藥
如果未開始醫就話要食一世咪盞嚇親人

不嬲支持安樂死
點解自己條命唔係自己控制

但病人有知情權

食緊藥定好返呀？
唔知你中文唔好定作故仔有bug啦
先天性個d好多都係估症
亂開藥醫極醫唔好係事實
唔識唔好衝出嚟柒啦
係要講到咁極端證明你駁唔到
出返去啦柒頭

人類真係好撚ON9
死都唔撚比人死

如果個個都俾你咁易死，邊個幫國家增長GDP?

agger
如果樂觀啲就解決到嘅話，咁條友就唔係患緊抑鬱症啦

食藥只係幫你減徵狀，唔會令你好返!!!!
等同感冒醫生開收鼻中止咳水俾你，唔係幫你醫左個病，好返要靠自己!!!!
情緒病未研究到成因!!!!無抗生素咁樣食左真係醫你嘅藥!!!!

食緊又有，好返好耐定有，你地要不停駁有人好返呢點咁我都幫唔到你地
我同意你地有權安樂死啦，我錯，支持病人安樂死

記得一定要食藥？
cls 害死人

通常半年review一次藥

你當抑鬱症下既自殺傾向=病發=劇痛/頭暈/呼吸困難/厭食
就會明點解佢/佢屋企人想佢安樂死

自殺無人阻到，你上天台就係，點會係唔比人死？

好撚多唔識嘅衝出來!戇鳩!
竟然食藥可以醫返好都講得出!戇鳩!

擺明就係講緊訓係床上果班人啦
多多道德問題

因為知道食成世, 仲要食完會提早記憶衰退
好多人偷雞唔食

喂阿哥
呢度係討論區 唔係學術分析 總有人係識有人係唔識
唔識就唔可以出聲咁執柒咗佢啦呢個討論區
唔識咪指正囉 咁勞嘈做咩啫 指正咗咪識囉
個個都好聲好氣回覆嘅 得你一開波就屌鳩人在先

精神藥好大負作用
而且成日唔對症/唔治本
情況會越來越差

其實係

抑鬱症唔係要睇醫生食藥咩?有咩問題呀?
抑鬱唔洗食藥㗎?

佢老母又會陪佢癲

精神病唔識又鳩up真係會害死人

未臭系!
好撚多食藥法西斯!

就好似依架肺炎咁!你哋班撚樣係咁叫肺炎撚要食藥要對症下藥!
但事實根本無藥醫!只有藥減徵狀!
對你老味!

講真啦 講錯一句對症下藥會點害死人呀?
大把人叫患者去死去自殺 呢啲咪重害死人

如我哋討論緊心臟病你會唔會咁嘅態度,是鳩但俾方法醫?
一句講曬,你哋輕視左情緒病可以帶來嘅後果

咁你不如講吓你有咩高見?抑鬱唔食得藥咁應該要點做先最好?自然療法佛系醫病?

再講多次
唔係佢唔想醫,係無撚得醫

但你呢啲懶醒嘅撚樣就衝出來
講到人哋好似無搵過方法醫咁
問題唔係嗰四隻字
問題出喺你呢啲無知撚嘅觀念!

靠自己同身邊嘅人
好過食藥
難斷尾但一定可以有改善
加油

冇人輕視過 入得嚟討論都係關注個問題 係你反應過度 大家平心氣和討論吓咪好囉

班左膠可唔可以收皮

唔計安樂死香港自殺犯法的

雖然你自殺冇人阻到你但係犯法就係犯法

每次精神病/情緒病post
都會有一推食藥撚同輔導撚
但其實求得助嘅多數已經做晒所有嘢都唔work

佢好幸運 有你陪伴佢 我代佢再次多謝你
自己有陣時放少少負 已經嚇走/煩親個fd

分開左啦
叫做分開前做件好事
將唔了解佢既親人逐個同佢地解釋返
搵到1,2個人幫手睇住佢

你人都死左，仲理自殺犯法？做鬼要坐監？

呢個係好媽媽 外國啲左膠道德撚真係好麻煩

好愛
好識愛
識得由當事人睇

有啲人為左自己唔捨得
會情願睇住大家痛苦去期待唔知幾時出現嘅奇蹟

自殺最難
係要有決心同行動
既然都夠膽衝出馬路
點解唔直接跳樓算數
俾車撞死唔去只會折磨自己同家人
當然個女仔就係想折磨屋企人都唔定

幫你google埋

第212章 《侵害人身罪條例》
自殺
33A.
自殺不再是刑事罪行
訂定任何人自殺即屬刑事罪行的法律規則現予撤銷。

自殺不是刑事罪行，但自殺協定則屬犯法。根據香港法例第212章《侵害人身罪條例》第33B條「協同自殺的刑事法律責任」，任何人協助、教唆、慫使或促使他人自殺或企圖自殺，即屬干犯可循公訴程序審訊的罪行，一經定罪，最高可被判監14年。

係歐美黎講，反對安樂死嘅係保守派，右派黎，佢地大多數都有好強嘅宗教信仰，相反支持安樂死合法化嘅係自由派，左派

如果係其他生理病根本無爭議咁滯
例如頭痛無得醫痛到自殺十次 無乜人會話啊媽比佢死係錯
唔明點解情緒病或者精神病就有唔同

利申: 多年病患

點解一定要assume生存一定係好 只要一日仲生存緊就無野解決唔到？
有無諗過阻住人自殺其實係對患者帶嚟更大嘅傷害？
當佢對呢個世界完全零希望嘅時候 點解要阻止佢解脫？
點解死就係自私？因為唔顧人地感受？
既然佢對呢個世界無希望 你又點幫佢？
如果你覺得有精神病嘅人只係attention seeker 淨係識得鑽牛角尖 同人鬥慘嘅話
咁恭喜你 你未經歷過個種絕望嘅感覺

其實自殺係1967年前係真係唔合法
只不過係1967年後通過咗侵害人身罪條例先變咗唔係刊事罪行
換句話講 安樂死合法都可能係遲早嘅事

我岩岩都google過，真係n年前改左例，所以係大把人認知中，自殺無分合法定點，只有教人自殺先係犯法。
成班人係到打稻草人，明明講緊安樂死合法化

Psychedelic therapy都有幾款
菇、死藤水、Ketamine、MDMA、LSD
視乎患者情況而定
而每次用藥出現嘅劇本都唔一樣
有啲更加可以係試咗十零次先撞中mystical experience
理想嘅一般1-3次就好返

個原理都係事前了解將會出現嘅狀況同期望、進行內觀、最後就係放下解脫

處理咗心理上嘅層面後就係用藥調整返生理上嘅問題
去維持返正常生活嘅精神同體力
有啲個腦無事嘅就可以完

你唔好太正面太大期望會好返
一次十個鍾嘅bad trip唔係好多人頂到

所以多數綁喺病床做

個人經驗
真心反正都抑鬱咗咁耐
bad trip十幾個鐘正面對住啲精神痛苦都唔制
（晚晚重覆發惡夢加埋都唔止12個鐘啦）
咁仲有咩資格話想死呢

試下冇壞嘅
但我從書/電影都做到依個效果

應該唔係啦
焦慮症應該係擔心多過燥
而且唔係話擔心就係焦慮症
而係不合理的擔心先算係
例如明明有成30日限期
d野用10日就可以做好
你擔心到日日訓唔著 影響到情緒就可能係
1日後deadline但要做2日先做得完
擔心係正常的情緒表演
只有不合理的擔心先係焦慮症

利申：只係睇過下少少書 唔係記得咁清楚

中國憲: 不知足

你當吸毒咁
只不過呢d毒品唔係由你自己吸食
而係由個腦自己分泌

有咩好爭議,佢自己個女,關你地啲口痕花生道德撚閪事咩

唔知點解唔開心，總之就唔開心，係好痛苦的體驗。

同情。

好搞笑
似乎哩個post好多覺得生命誠可貴，活著係神俾你既欣賜
想死點解唔俾人死
好多人活著比死更難受

其實我覺得我係由細小六開始抑鬱，一路到大學期間斷斷續續，諗返其實抑鬱真係可以十年八年架，個陣靠自己都係咁過
之後大學可能太多方面太煩，包括學業同家庭之後發與嚴重到頂唔順先去睇醫生，因為係已經控制唔到個腦，心情由朝到下就可以似過山車咁，應該內分泌都有事。
後尾第一隻藥唔啱我，副作用太勁換過第二隻，食咗排就好了

佢阿媽好偉大
抑鬱症病人係好辛苦 但係愛佢地既人睇佢地受苦都同樣辛苦
願意放手俾佢地走肯定都好難受
希望死者rip 屋企人早日放低

完全同意安樂死，主動個隻

我都想講句
你可以了解下先上網扮專家

我只係會因為成日焦慮 身心都頂唔順嗰下先會燥
如果你成日會燥底 應該係性格問題（個人好急）/嚴重啲可能有燥狂症
利申：我都係之前上網睇過下